[好味] 禁自動顯示 Chinese Virus 字眼 Google 輸入法疑向中國跪低

不少網民對於「武漢肺炎」的稱呼相當在意，尤其是大陸網民，不過美國總統特朗普一於少理，早前甚至直接以「China Virus」和「Chinese Virus」稱之（但日前已經表示不會再用）。經常在軟件程式碼中「尋寶」的逆向工程師 Jane Manchun Wong 發現，Google 在 Gboard 輸入法中懷疑出現「跪低」的情況。

禁自動顯示 Chinese Virus 字眼 Google 輸入法疑向中國跪低

Jane 發現在 Gboard 的 Emergency Bad Words 列表中，最近添加了 Chinese Disease、China Virus、Chinese Disease、Chinese Virus、Asia Disease、Asia Virus 和 Virus 的字詞。Emergency Bad Words 列表是一個用作儲存類似禁用字的資料庫，雖然用戶仍然能夠輸入出現在資料庫的字詞，但 Gboard 系統不會在用戶輸入時作自動建議。

Gboard 備受全球用戶採用，將上述字詞加入 Emergency Bad Words 影響深遠，有網民認為 Google 向中國跪低，但美國國內亦有不少美籍華人或亞洲人，認為以 Chinese Virus 稱呼武漢肺炎或會加劇當地的歧視問題。現時未知 Google 將字詞加入的背後目的，但可以肯定的是今次修改只牽涉美式英語輸入，其他語言不受影響。

資料來源：androidpolice